Дан тетраэдр $ABCD$.
Сфера, проходящая через вершины $A$, $B$ и $C$, пересекает боковые ребра
$DA$, $DB$ и $DC$ в точках $A_1$, $B_1$ и $C_1$.
Эти точки отразили относительно середин соответствующих ребер и получили точки
$A_2$, $B_2$ и $C_2$.
Докажите, что точки $A$, $B$ и $C$ равноудалены от центра описанной
сферы тетраэдра $D A_2 B_2 C_2$.

\solution
\label{solution:2011/pers-geomt/senior/2}%
\shl{Решение.}
См. рис. \ref{fig:solution:2011/pers-geomt/senior/2}.
Заметим, что $D A_1 \cdot DA = D B_1 \cdot DB = D C_1 \cdot DC$, так как все эти
три выражения~--- степень точки $D$ относительно данной сферы.
Тогда мы имеем, что
$AD \cdot A A_2 = BD \cdot B B_2 = CD \cdot C C_2$,
что означает, что точки $A$, $B$ и $C$ имеют одинаковую степень относительно
описанной сферы тетраэдра $D A_2 B_2 C_2$, то есть равноудалены от центра этой
сферы.
\begin{figure}[b!]
\begin{center}
    \jeolmfigure[width=0.5\textwidth]{2-solution}
\caption{к задаче \ref{solution:2011/pers-geomt/senior/2}.}
\label{fig:solution:2011/pers-geomt/senior/2}
\end{center}
\end{figure}

